【續集改詞】【男孩像你】比兄妹浪漫更多，之後呢？

唔經唔覺，《男孩像你》已經出咗十三年喇，真係唔認老都唔得。
今次換咗由男仔嘅角度出發，希望咁多位巴絲打會鍾意。

--------------

**聽歌請按此：

男孩像我

填詞：雪人
主唱：挽歌之聲
插畫：Mercury Chung

旁人們常笑我喜歡種花
而無人能似你專心看花
漸成為密友 話題無盡嗎

閒聊時無意興起講到他
還憑何瞞過你這戀愛家
越潛藏密碼 越難迴避嗎

很感激 好姊妹 到這秒 仍留守
不識穿 不打擾 任附錄 如塵厚
你送我 自畫像 說你有神力在庇佑
幸福即將到手

溫馨的 窩心的 縱美滿 難長久
這分差 這底牌 就像是 忘情咒
沒缺口

上次晚飯過後 散步回家 你帶醉意抱著我
問我可有想過 靈魂伴侶 特別特別重要麼
誤信你沒告白 我扮無知 最尷尬處會略過
彼此蹉跎 明明清楚一早闖禍
還在搞不清你共我

同行時和你那身影再親
調情時無法借一位替身
像銅皮爛殼 又如何熱吻

惟求能陪你去冰島結婚
由情人來與你分享暖溫
若情郎是我 又如何合襯

很感激 好姊妹 到這秒 仍留守
不識穿 不打擾 任附錄 如塵厚
你送我 自畫像 說你有神力在庇佑
幸福即將到手

溫馨的 窩心的 縱美滿 難長久
這分差 這底牌 就像是 忘情咒
沒缺口

上次晚飯過後 散步回家 你帶醉意抱著我
問我可有想過 靈魂伴侶 特別特別重要麼
誤信你沒告白 我扮無知 最尷尬處會略過
彼此蹉跎 明明清楚一早闖禍
還在搞不清你共我

別說往後那段 快樂人生 你會永遠愛護我
就算給你得到 男孩像我 蜜運後亦沒結果
是我過分冷漠 濫用情感 怕向你細語道破
只管消磨 明明都想交出寶座
而上天始終戲弄我

【此改編作品純屬網絡二次創作，本頻道於採用有關旋律及音軌時，並未有申請版權，惟此作絕不涉及任何商業用途。倘若相關的版權持有人不欲允許此作繼續流傳，本頻道定必尊重其意向及決定，將片段移除。】

改編自《男孩像你》
原詞：黃偉文
作曲：徐繼宗
編曲：Billy Chan
監製：James Ting、崔炎德、Evi Yang
原唱：薛凱琪

原曲收錄於專輯《Funny Girl》(2005)

OP: Gotta Music;
Wyman Limited
SP: Universal Music Publishing Limited

總之唔係你嗰間

新歌
番到去聽先

Oh hi 紙巴

碧落兄

笑甚麼

曾在軟弱時

其實拮不到你婆婆

師傳

若那日你沒調戲我

已是某段咸歌

又係挽歌之聲

好好聽呀

齊下

多謝巴打

死氣

聽完好正

Btw屎忽痕想問下分差係分數之差定分岔路個分岔

講到咁白好玩咩

咁又係 再j下先

推呀推

即刻入黎推post

好歌
推推推

聽到就嚟推po

正呀

你條仔呀？

把男聲撚難聽

詞幾好，但唱麻麻

聽左頭幾句，每句最後個隻字都好un耳

雪人同挽歌

填得幾好 加油

想聽mark tai唱

點解個主角唔係gay?

丁姐

巴打是咪想講「把男聲難撚聽」，或者「把男聲好撚難聽」？

Anyway，多謝你嘅意見

多謝巴打
巴打有無覺得咩地方我哋可以再做好啲？

夕夕又醒了？

多謝巴打意見

多謝

多謝絲打

我都想，但一廂情願的單戀是注定悲劇收場啊

柒叔

唔覺喎 我覺得好好聽

點解巴打會噉問？
介唔介意分享下巴打你解讀嘅版本

Gay?

總有唔同嘅感受啊

回不去，幾經辛苦終於夠運氣爬出去，
這一生都不可再度重投廢墟

睇你點解讀喇

Wyman自己講

你指wyman講男孩像你個主人翁係gay？

噚日先心血來潮聽咗一次哩首歌

睇完第1集直落睇2

講個女仔鍾意咗個gay佬

係呀，但點解巴打你問我小弟呢個版本嘅主角係唔係gay

咁你係續集吖嘛

或者小弟應該問，巴打你點樣解讀故事，而得出男主角唔係gay呢個想法？

放心啊，總有無限個解讀嘅方式，小弟純粹係想聽下巴打你嘅見解。

歌詞好正！

十三年

巴打都係聽住隻歌大？

首歌好有feel，好似我心聲
當年鐘意左室友，又係借醉表白
佢話唔係冇感覺，只係佢出唔到條線，就佢絕左我

巴打，結果你哋仲有無聯絡

冇，之後大家有意避對方，佢封左我fb，仲封埋另外個室友（另外個室友同我friend D）
年半後我同左現任一齊，之後仲半出櫃，成日帶返屋企過夜
但同現任一齊半年左右，比我發現左前室友有偷睇我fb
原來佢解封左我，仲有睇我近況，而另外個室友佢冇解封到
由借醉後到宜家，7年來我一路都想約佢出來吃飯，解左當年心結，但一路冇勇氣去約
而且現任係好支持我去約佢出來，我就更矛盾了
你首歌對我有好大感觸，上面D心路都做過，只係D埸景唔同

去吧

支持

好歌無理由唔正評唔推

挽歌真係唱得好撚唔掂

好奇一問，當年巴打你表白之前同室友有無發生過任何事
抑或一路都只係好兄弟，一講咗出口就咩都無晒

每次見到巴打心裡都會唱一次
「如果看著我不妨濛一點」

多謝清潔劑巴打

push 正

多謝巴打狠評

謝謝

牽牛巴

另外個室友覺得我地有D怪
因為佢人比較冷漠，但我地成日傾計，一齊吃飯
佢知我鍾意佢，但大家心照不宣
本來佢約左我，整蛋糕比我，同比佢寵物生左D BB我，但告白之後咩都無晒
依加睇返，可能太忙，如果多D時間，可能佢會接受我

可能佢只係唔識點面對你，尤其巴打你都話佢心底裡都對你有少少感覺
巴打你知唔知佢近況如何？

冇去留意，但都會想知，不過唔會刻意去睇
加上依家有個好好嘅另一半，我唔想佢誤會

是女孩子吧？

原來昨日的童話都係巴打填

西樓巴

推一推

都係同性室友

我意思係室友依家個伴侶是咪女孩子

正

hehe

依家個另一半係兩年後嘅室友，係同性，一齊左六年
日久生情好可怕

傷爺有興趣？

擦身情緣...

巴打唔好難過啦，你一定會得到更好的

頭兩句世界級 正

巴打都想種花？

種開

唱得太用力 冇乜gay 既feel...
不過支持一下

小弟係植物白癡，巴打可唔可以介紹下

巴打覺得gay應該係咩feel？陰柔？

Yes 個男人又種花又盛

推下先

其實首歌講個個人係女人 成首歌係女同女既愛情
咩撚野男仔角度出發呀 屌係老師

這算是歧視吧？

屌係老師？

BTW，巴打你呢個解讀可以話係拆穿緊小弟嘅創作動機

忘記他是她是他是她

是那份美麗的感覺

睇下同邊個啦

你同鼻鼻囉

凱巴

好耐冇見

上堂前一推

再推多推

你又唔嚟😔

點解我會打咗emoji
自隊

青春真好

幾時再

問夕大大啦

咁不了

你想係邊個？
梁朝偉好無？

同你都夠啦

施主，你冷靜啲

幾時有

幾時得

下個月

雖然呢個主題我無咩共嗚
但唱得幾好寫得幾好

正正子

巴打意思係愛情主題定同性戀主題？

臨訓前一推

懷疑樓主係基佬

受唔受溝？

好難聽 挽歌歌路好窄 真係唔岩唱就係格格不入

詞幾好

你走開

多謝巴打嘅意見

莫道你在選擇人，人亦能選擇你

樓主做咩瘋狂fing J
Btw 留名支持

散熱啊
多謝巴打支持

山西絲打

臨訓前推多推

鍾意個詞 但唱個個真係......

多謝巴打

小弟一開始構思嘅時候無諗過要搵soft嘅聲，因為呢個唔係小弟嘅原意
但如果有soft聲巴打想試下cover，小弟都係無任歡迎的

把男聲好似唔係幾夾首歌 柔啲會更加好聽 支持

多謝絲打

不過好想知點解大家都覺得柔嘅聲會夾啲

我諗係因為首歌嘅內容係講個同性戀嘅男仔所以溫柔啲會match啲 ？

絲打對同性戀嘅印象未免有點定型吧？

詞幾好 睇得出有心機
但唱果邊唱得有d急痴埋一舊 聽唔清楚 同太激動
咁唱唔係唔得
但我覺得如果太急可以放慢番個拍子同改一改個編曲
咁樣唱同聽果個都會舒服d
加油

我覺得唔係講緊把聲.. 係個 tone...

山西絲打可唔可以講多啲

多謝巴打咁仔細嘅評價
小弟的確係有諗過推倒重來做一個新編曲，但後來小弟覺得沿用原版嘅編曲，可以更加畀到「同一件事，完全唔一樣嘅角度」嗰種感覺，而且考慮到製作上嘅局限，最後都係選擇咗依家呢個做法。

但都好多謝巴打你嘅意見，我相信如果做到出嚟嘅話，呢首拙作會別有一番味道。

i am gay actually

不如你話比我聽你想像既「男孩」係點

我再話比你聽我聽唔聽到你o個個 picture..

但係絲打總唔會問個導演「話畀我聽你想拍咩我再答你我睇唔睇到你拍緊呢啲嘢」吧？

小弟已經嫌自己講多咗
不過真係好想聽到巴絲打嘅想法同感受

因為個導演唔會黎問我佢拍成點....

咁係男孩像你裡面個男仔嘅形象係好纖細架嘛

同一件事唔同角度就應該跟番多少個唱法
本身首歌似女孩既自白 依家我聽就似男孩既吶喊
咁當然每個人有唔同既演釋方法 無話邊個最好
呢個係我小小既意見

絲打你有機會真係要嘗試下去導演分享會

喺問答環節入面，導演一般都會好想聽到觀眾即場分享佢哋嘅感受同想法，會想知觀眾對佢嘅作品有咩反應。

小弟喺當中聽過唔少觀眾提問，再無聊再淺層嘅提問都有聽過，但印象中真係好少人會直接邀請個導演自己拆解「拍緊啲乜嘢」

有時候，太過愛一個人會令自己產生一份錯覺，以為自己好了解對方。

又有時候，明明係兩個唔同嘅人，但錯覺會令你以為你睇到嘅係同一個人。或者係對舊人念念不忘吧？

但畢竟都係兩個唔同嘅角色同心情啊。而且巴打用吶喊嚟形容「我」，小弟又反而覺得幾貼切

有機會

好想聽下溫柔嘅版本

如果有機會嘅話小弟都想聽下

巴打你唱啦

絲打一定係未聽過巴打唱歌喇

自膠

真係未聽過

千祈唔好嘗試，你會後悔的

試下啦

絲打，職業性失聰係無得醫㗎
保護聽覺吧

好啦好啦 咁我想問你會唔會填其他詞架

當然會
歡迎絲打訂閱小弟頻道啊

英文歌呢

Never say never

英文歌

搞到我又想睇返escape journey喇

寶貝~ 寶貝~ 寶貝~ oh~

你唔係啱啱先睇完咋咩

好故事係可以不停翻兜的
諗起中意男主個女同學

可唔可以填多啲英文歌

我唔想翻兜我人生

小弟無辦法應承你，但又無計劃拒絕你

雪人式吊高嚟賣

不要吊我

老實講，挽歌把聲同唱腔我都唔識欣賞

你人生唔夠escape journey好
咁就要快d睇喇

我都無人生

唔緊要啊

好聽 推

多謝高佬巴

好多謝你
成日聽男孩像你到底有無男仔既版本
終於有人改

就算再插多次亦難避免

嘴邊只感受腥澀

小弟多謝你就真
最緊要巴打你喜歡

巴打 小心凍親條J哦

雪人的JJ應該是怕熱吧？

歌詞ok,但把聲唔得

多謝孫叔叔嘅意見

換人唱再錄多次得唔得

巴打，換人恐怕就唔會喇，小弟只係打算製作由挽歌之聲主唱嘅版本。不過小弟仍然歡迎巴絲打唱cover啊

會唔會有les版
姐係女孩像妳

男孩像你 Universe？

百合大法好

豆味濃郁

Jed

多謝詛咒兄

會唔會出下合唱歌

巴打唔會係想擴展男孩像你 universe到合唱吧？

又羅生門

那動人提肛，不用常回看

曽提取溫暖以後渡嚴寒 後欄中也出火

諗起有次手指巴打改呢隻，小弟幫佢起咗個名叫磨西門，但佢無用到

樓主好多謝你 我一直都好鍾意男孩像你呢首歌 因為我正正就係鍾意咗個gay嘅男仔 佢亦係我知己 聽完你呢首歌忍唔住喊咗 我覺得好似係佢唱緊俾我聽咁 可能世事就係咁無奈 我明知佢係gay都控制唔到自己 但當我了解到佢係咁諗 我真係唔想再逼佢
從來未試過咁愛一個人 係你陪住我成長 支持我理想 求下你繼續俾我呢個好姊妹陪伴你一世 你話過好怕年老會失憶 但我希望你可以俾個機會我 喺我鏡頭下將你逐格記錄落去 無論係畢業 有dream job offer 搵到另一半 結婚 開心同失意 到八十歲嘅時候等我講番俾你聽以前發生過嘅大小事 可以嗎

無論你喜歡誰，請你記住留下給我這位置
絲打，祝福你哋一世好兄妹

多謝你 希望你繼續作多啲好詞 最後嗰句「而上天始終戲弄我」真係完全將心入面嘅無奈表達咗出黎 我都好想學填詞 巴打要繼續加油啊
希望下世可以投胎做男人

多謝絲打
我會繼續努力

絲打唔好亂諗喇，如果你投胎做到男人，你個好兄弟可能又輪迴咗做女人

都係嘅 不過無論係男係女都好 希望下世做唔到佢情人都做到佢家人 佢真係一個好caring嘅好哥哥黎 又成日照顧身邊朋友感受 知佢一直好想我可以搵到個好人家快啲出pool 但我都控制唔到自己鍾意邊個架嘛 只係唔想佢覺得欠咗我嗰啲 感情不嬲就無分對錯

佢有無提過對你嘅感覺

二連擊

所以都係算啦 就算我係仔佢都未必會鍾意 係可能有得做下sp咁掛

如果你真心鍾意佢呀，畀你食到佢但又做唔成情侶，咪仲難受

其實我都明白絲打你有幾痛，雖然話大家都仲係好好朋友，但依家好似係等緊佢有一日幸運地搵到佢嘅另一半，之後慢慢淡出佢個世界噉。於是佢幸福你又失落，佢唔幸福你又難過

係呀 同埋其他實我最唔忿氣係輸俾女人 因為我做唔到男人而得仔先俾到想要嘅野佢 但當我發現佢身邊一個又一個女仔fd都可以超越我嘅地位 甚至感覺到某啲女仔係對佢有野嘅 但我又唔可以講 如果唔係佢就覺得係我小氣 我唔明點解自從表白後就變咗佢嘅十六號愛人 但我以前真係冠軍黎 唉好後悔
巴打你又經歷過啲咩 令你有咁深嘅體會

G持，改很幾好，一陣聽

最後一句笑咗

絲打，我理解你好想成為佢身邊最好嘅朋友，但我覺得你唔需要擔心地位被超越，一嚟你哋已經建立咗好多年感情，二嚟佢都應該會有自己嘅生活圈子。如果佢啲朋友可以破壞到你哋之間嘅感情，噉你哋兩兄妹未免太脆弱吧？

體會呢方面...絲打不妨聽下小弟寫嘅玉莖重生

有咩好笑

牛丸河巴打

牛丸河